喬治亞州第二次重新計票 仍拒絕比對簽名

【大紀元2020年11月24日訊】

喬治亞州於週二（24日）開始進行第二次重新計票。雖然川普（特朗普）競選團隊和共和黨人都要求「誠實計票」，但州務卿拉芬斯珀格（Brad Raffensperger）週一表示，這次計票仍不會比對簽名。

州務卿辦公室多次表示，事情發展到目前階段，已經不可能再比對簽名，因為州選舉規則規定要保護選民隱私。選票和信封在經過初步核實後就被分離開，由於簽名在信封上，被清點後的選票不可能再和信封配對上。

但是，川普競選團隊指控最初的計票過程缺乏正當程序，列舉了選民違規、投票機器和監票員監督受阻等問題。

上週四（19日），喬治亞在全州範圍內第一次完成對總統競選結果的風險限制審計，包括手工重新計票。結果顯示，拜登以12,284票，即0.26個百分點微弱領先川普。

州務卿辦公室稱，重新計票「維持並再次肯定了機器計票的原始結果」，但川普團隊指出，不比對簽名的審計只是再數一遍欺詐性選票，他們拒絕承認結果。

目前，已有十幾名證人簽署宣誓證詞，證明重新計票中存在錯誤和潛在舞弊，包括把投給川普的票計給拜登以及幾批可疑的嶄新、沒褶皺、統一填寫的缺席選票。

一份縣級報告也顯示，審計中一共發現了5,262張沒被清點的選票，其中弗洛伊德縣（Floyd）2,464張、昆內特縣（Gwinnett）1,642張、迪卡爾布縣（Dekalb）732張、富爾頓縣（Fulton）634張、霍爾縣（Hall）120張、菲也特縣（Fayette）117張以及其它一些縣差錯在100張以內。

川普和其競選團隊一再強調，如不檢查選票信封上的簽名，這種限制風險審計就毫無意義。

上週六（21日），川普法律團隊發布一份聲明說，「川普總統和他的競選團隊堅持（要求）在喬治亞進行誠實的重新計票，其中必須包括比對簽名和其它重要的安全措施。如果不比對簽名，重新計票只是一場騙局，非法選票再次被允許點算。」

「如果不比對簽名，這就和最初計票以及（第一次）重新計票一樣假。不要再給人民錯誤的結果了，我們總會停止清點非法選票的，希望這個時候盡快到來。」

在上週五（20日）的新聞發布會上，州長坎普（Brian Kemp）敦促該州最高選舉官員對選票信封上的簽名進行審計。

他說，「對缺席選票信封上的簽名進行抽樣審計，再將其與申請表及州務卿辦公室檔案上的簽名進行比較，這似乎很簡單。」

喬治亞第二次重新計票從11月24日早上9點開始，必須在12月2日午夜前完成。

州投票系統執行經理加布里埃爾‧斯特林（Gabriel Sterling）在週一的新聞發布會上說，在喬治亞，無法律程序允許在重新計票時驗證簽名。

他說，「沒辦法（把選票）匹配回來。唯一的解決辦法是否決某個縣的所有缺席選票。但是我覺得，就算有證據表明一些人可能非法投票，任何美國法官都不可能因此否決所有那些合法投票。」

但是他也表示，如果真有證據證明其必要性，審計人員可以將選票信封上的簽名和選民登記中的簽名進行比對。

侵侵擺到明拖鳩你時間
望?做啦仆街

如果證明到拆信封果時無監票 , 上到 SC 都好大機會當廢票

要12月2號先知結果

希望第二次重點可以反cup啦

上次recount都只係直報舊數再加番突然出現果3000張票

不停重點有乜用???
點埋啲廢票

唔驗簽名 = waste of time
驗100次都無用

即係證明有問題啦

簽名關連唔到票我明
但點解唔可以對簽名
如果有90%冇簽名/錯簽名
咁就選舉無效囉
點解唔俾人check?
你掉左個信封?
下? 邊個授權你掉架
即係投完票你可唔可以即刻燒毀投票紀錄呀

其實對唔番都可以照 check , 正常 100個信封簽名 100個字跡都會唔同 , 不過就死都唔肯交出黎

死都唔俾對簽名，一對就大撚獲，
你明啦

講真覺得查吓好，我估個套 software 本身有 bugs